# **Sistemas de cifrado**

## **Cifrado**

Es el proceso de codificar la información de su representación original (texto plano)
a texto cifrado, de manera que solamente pueda ser descifrado utilizando una clave.

Historia del cifrado:

1. Almacenar contraseñas en texto plano
2. Almacenar contraseñas cifradas con una función hash
3. Almacenar contraseñas cifradas con una función hash + salt
4. Almacenar contraseñas cifradas con una función adaptativa + factor de trabajo

La seguridad se gana haciendo que la validación de contraseñas sea costosa computacionalmente.

## **Algoritmos en Spring Security**

- BCrypt
- PBKDF2
- scrypt
- argon2
